<resources>
    <string name="app_name">ILM</string>
    <string name="title_activity_mosqueindicator_activity">Map</string>
    <string name="play">play</string>
    <string name="open_drawer">open drawer</string>
    <string name="close_drawer">close drawer</string>

    <style name="ButtonText">
        <item name="android:layout_width">fill_parent</item>
        <item name="android:layout_height">wrap_content</item>
        <item name="android:textColor">#ffffff</item>
        <item name="android:gravity">center</item>
        <item name="android:layout_margin">3dp</item>
        <item name="android:textSize">20sp</item>
        <item name="android:textStyle">bold</item>
        <item name="android:shadowColor">#000000</item>
        <item name="android:shadowDx">1</item>
        <item name="android:shadowDy">1</item>
        <item name="android:shadowRadius">2</item>
    </style>

    <string name="ramoz_title1"> آيت  کا اختتام ۝        </string>
    <string name="ramooz_desc1">وقف" فراقان حمید کی ایک مخصوص آیت کے اختتام کی نمائندگی کرتا ہے. یہ "کامل سٹاپ" کے طور پر بھی لگایا جانا ہے. قرآن مجید کے اختتام پر یہ صرف ایک دائرے کی طرح  پیش کیا جاتا ہے. پڑھنے والے کو یہاں روکنے اور آگے پڑھنے سے پہلے ایک سانس لینے کی ضرورت ہے. یہ بھی اس سزا میں پیغام کی مکمل نجات کو ظاہر کرتا ہے، لہذا ایک حدیث کو آیت میں نظر آنا چاہئے، مکمل طور پر اس کے جسٹ کو پکڑ اور مندرجہ ذیل لائنوں کے بارے میں جاننے کے لئے تیار ہو</string>
    <string name="ramooz_example1">إِنَّآ أَعْطَيْنَٰكَ ٱلْكَوْثَرَ۝ فَصَلِّ لِرَبِّكَ وَٱنْحَرْ۝</string>

    <string name="ramoz_title2">صلي</string>
    <string name="ramoz_des2">تلاوت کو روکنے کی کوئی ضرورت نہیں ہے آیات کی تلاوت جاری رکھے گی  </string>
    <string name="ramoz_example2">ذٰلِكَ الۡڪِتٰبُ لَا رَيۡبَ ۛۚ  ۖ فِيۡهِ ۛۚ هُدًى لِّلۡمُتَّقِيۡنََۙ‏ </string>

    <string name="ramoz_title3"> صل - قابل اجازت وقف</string>
    <string name="ramoz_des3">جاری رکھنے کی اجازت کے بارے میں وضاحت کرتا ہے اگرچہ یہاں تک کہ یہاں روکا جائے.</string>
    <string name="ramoz_example3">خَتَمَ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ وَعَلَىٰ سَمْعِهِمْ ۖ وَعَلَىٰ أَبْصَارِهِمْ غِشَاوَةٌ ۖ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ</string>

    <string name="ramoz_title4">قف - متوقع مارک</string>
    <string name="ramoz_des4">قف  ر وکنے کے نشان پرداخل کیا جاتا ہے جب کسی ریڈر کی توقع ہو سکتی ہے تو روکنے کے نشان کی ضرورت نہیں تھی  </string>
    <string name="ramoz_example4">وَاِذۡ اَخَذۡنَا مِيۡثَاقَ بَنِىۡٓ اِسۡرَآءِيۡلَ لَا تَعۡبُدُوۡنَ اِلَّا اللّٰهَ وَبِالۡوَالِدَيۡنِ اِحۡسَانًا وَّذِىۡ الۡقُرۡبَىٰ وَالۡيَتٰمٰى وَالۡمَسٰکِيۡنِ وَقُوۡلُوۡا لِلنَّاسِ حُسۡنًا وَّاَقِيۡمُوۡا الصَّلٰوةَ وَاٰتُوۡا الزَّکٰوةَ ؕ ثُمَّ تَوَلَّيۡتُمۡ اِلَّا قَلِيۡلًا مِّنۡکُمۡ وَاَنۡتُمۡ مُّعۡرِضُوۡنَ‏ </string>

    <string name="ramoz_title5">لا - روکنے کی کوئی ضرورت نہیں</string>
    <string name="ramoz_des5">کسی کو "لاء" کے اس نشان پر پڑھنے والی آیتوں کو پڑھنے سے منع نہیں کرنا چاہئے کیونکہ یہ پوری طرح قرآن کریم کے معنی کو تبدیل کرے گا، لیکن جب تک یہ اختتام کے سرکل نشان کے ساتھ آیا کے اختتام پر استعمال کیا جاتا ہے اسے روک سکتا ہ</string>
    <string name="ramoz_example5"> فِىۡ قُلُوۡبِهِمۡ مَّرَضٌۙ فَزَادَهُمُ اللّٰهُ مَرَضًا‌ۚ وَّلَهُمۡ عَذَابٌ اَلِيۡمٌۙ  ۢ بِمَا كَانُوۡا يَكۡذِبُوۡنَ </string>

    <string name="ramoz_title6">∴ - روکنا بند کرو</string>
    <string name="ramoz_des6">معنقہ" یہ ایک نشانی ہے جس میں شامل ہونے والے تینوں میں سے کسی کو روکنے کے بارے میں اشارہ کیا جاتا ہے، اس کے ساتھ ساتھ کسی بھی معاوضہ کے ساتھ نہیں
وقف النبی - نبی صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم کی پابندی
</string>
    <string name="ramoz_example6">ذٰلِكَ الۡڪِتٰبُ لَا رَيۡبَ ۛۚ  ۖ فِيۡهِ ۛۚ هُدًى لِّلۡمُتَّقِيۡنَۙ‏ ﴿۲﴾</string>


    <string name="trotal_title1">خروف حلقیہ :</string>
    <string name="trotal_desc1">
        چھ حقلقیہ حروف ہیں جن میں تین مختلف اقسام ہیںگلے کی سطح کے لحاظ سے
         ۱) حلق کے نیچے:   (اے، ه)
                                                    ۲) حلق کے وسط:   (ع، ح)
                        .                                                    ۳) حلق کے اوپر     (غ، خ)

        جمع کرنے کے لئے، چھ حروف جو حلق سے نکلتے ہیں:
                                (خ)،  (غ)،  (ح)،  (ع)، (ح) اور (۶)
                                    یہ چھ حرفوں کو الہروف قلقیہ  کہا جاتا ہے
</string>
    <string name="trotal_example">بِسۡمِ ٱللهِ ٱلرَّحۡمَـٰنِ ٱلرَّحِيمِ
قُلۡ اَعُوۡذُ بِرَبِّ الۡفَلَقِۙ‏ ﴿۱﴾ مِنۡ شَرِّ مَا خَلَقَۙ‏ ﴿۲﴾ وَمِنۡ شَرِّ غَاسِقٍ اِذَا وَقَبَۙ‏ ﴿۳﴾ وَمِنۡ شَرِّ النَّفّٰثٰتِ فِىۡ الۡعُقَدِۙ‏ ﴿۴﴾ وَمِنۡ شَرِّ حَاسِدٍ اِذَا حَسَدَ‏ ﴿۵﴾</string>

    <string name="whistling_title01">سٹئ والے خطوط</string>
    <string name="whistling_desc01">تین سست حروف موجود ہیں یعنی، ز، ص، س جب بھی یہ خط آتے ہیں ان کی زبان کو دانت پیچھے سے ڈالنے کے ذریعہ ایک تیز آواز کے ساتھ بولیں</string>
    <string name="whistling_exampe01">يٰسۤۚ‏ َ</string>

    <string name="whistling_title2">ز - پڑھنا جاری رکھیں</string>
    <string name="whistling_desc2">وقف  مجوز" کا مطلب یہ ہے کہ کسی کو روکنے کی ضرورت نہیں ہے اور پڑھنے کی عمل جاری رکھنا ہے، اگرچہ یہاں روکنے پر کوئی پابندی نہیں ہ</string>
    <string name="whistling_exampe2">اِذَا زُلۡزِلَتِ الۡاَرۡضُ زِلۡزَالَهَاۙ‏ </string>

    <string name="whistling_title3">ص - لائسنس یافتہ پابند</string>
    <string name="whistling_desc3">ـوقف مرخ خاس" ایک ایسا علامت ہے جسے قاری کو وقفے پر لے جانے کی اجازت دیتا ہے اور اگر تھکا ہوا ہو تو اس صورت میں ایک سانس لینے کی اجازت دیتا ہ</string>
    <string name="whistling_exampe3">ااُولٰٓٮِٕكَ الَّذِيۡنَ اشۡتَرَوُا الضَّلٰلَةَ بِالۡهُدٰى فَمَا رَبِحَتۡ تِّجَارَتُهُمۡ وَمَا كَانُوۡا مُهۡتَدِيۡنَ‏ ُ‌ۚ‏</string>

    <string name="whistling_title4">س - خاموش علامت</string>
    <string name="whistling_desc4">سکتہ" ایک نشانی ہے جس پر قاری پڑھنے کے لۓ پڑھنے سے قبل اس کے سانس کو توڑنے کے بغیر ایک چھوٹا سا پابند ہونا چاہئ</string>
    <string name="whistling_exampe4">يس</string>

    <string name="prolonging_title1">طویل عرصہ الفاظ</string>
    <string name="prolonging_desc1"> سات لمبے حروف  ہیں. جب بھی خطوط آتے ہیں ہم مندرجہ بالا اس کے مطابق تکمیل کرتے ہیں: -

                                                                                1. (مدھا) - 3 الف ("ا") کے برابر وقت تک
                                                                                    2. ( ) -  1الف("ا") کے برابر وقت تک
3. (قیام قائم)  - 1 الف ("ا") کے برابر طویل عرصہ تک ہو جائے گا
                                                           4. (دمہ میں تبدیل کریں)  - 1 الف ("ا") کے برابر طویل عرصے تک
5. (و سکون کے ساتھ )   - 1 الف ("ا") کے برابر طویل عرصے تک
                                                               6. (ئ ساکون کے ساتھ) ی- 1 الف("ا") کے برابر طویل عرصے تک
7. (الف) ("ا") - 1 الف ("ا") کے برابر لمبا ہو جائے گا
</string>
    <string name="prolonging_exampleَ">قُلْ يَا أَيُّهَا الْكَافِرُون</string>


    <string name="echo_title1"> قلقلہ حروف</string>
    <string name="echo_desc1">پانچ قلقلہ حروف ہیں     ق      ط    ب   ج   د
 . جب یہ خط آتے ہیں تو سکون (جزم) ہم اپنے ہونٹوں کو کھول کر ساکون کے بعد آواز گزارتے ہیں
قلقلہ کی وضاحت کے لئےعربی حروف تہجی میں پانچ حروف ہیں جو قلقلہ میں لاگو ہوتے ہیں. یہ پانچ حروف ہیں:.
ق      ط    ب   ج   د
قلقلہ کی اہمیت کو محسوس کرنے کے لئے، کوشش کریں (أط)، کس طرح (أق) آپ کو دو چیزوں میں سے ایک تلاش ہو گا. یا پھر آپ کی زبان کا پتا ختم ہوگیا ہے اور اسے ڈھونڈنا مشکل ہے، یا آپ کی زبان قدرتی طور پر پرچی ہوگی اور پھر آپ کے منہ کا دوبارہ کھول دیا جائے گا.. آپ کے جبڑے یا منہ کو منتقل کئے جانے والے خط کو برداشت کرنا. باقی خطوں کے لئے کوشش کریں ((أد) اور (أج) اور (أب).
</string>\
    <string name="echo_example1">يٰمَعۡشَرَ الۡجِنِّ وَالۡاِنۡسِ اِنِ اسۡتَطَعۡتُمۡ اَنۡ تَنۡفُذُوۡا مِنۡ اَقۡطَارِ السَّمٰوٰتِ وَالۡاَرۡضِ فَانفُذُوۡا‌ؕ لَا تَنۡفُذُوۡنَ اِلَّا بِسُلۡطٰنٍ‌ۚ‏ </string>

    <string name="echo_title2">قلقلہ کی تین قسمیں ہیں:</string>
    <string name="echo_desc2">
۱)  قلقلہ کبرا (مضبوط گونج): ایک آیات کے اختتام پر ہوتا ہے
۲) قلقلہ وستا (درمیانی گونج): ایک آیت کے وسط میں ایک لفظ کے آخر میں ہوتا ہے.
   ۳) قلقلہ سغرا (ذیلی گونج): ایک لفظ کے وسط میں ہوتا ہے کہ آیا ابتداء میں، آیات کے وسط یا اختتام پر
</string>\
    <string name="echo_example2">قُلۡ يٰۤاَيُّهَا الۡكٰفِرُوۡنَۙ‏ٌ</string>


    <string name="ghunnah_title1">غنہ خطوط.</string>
    <string name="ghunnah_desc1">۱۔ہم غنہ کرتے ہیں م کا  سکون (جزم) کے ساتھ . یہ غنہ کمزور ہو گا اور اگر منسوخ ہو جائے گا۔ اگلے خط میں کسی بھی موت کے خطوط سے آتا ہے.
۲۔ہم ن،م اور شد  پر غنہ کرتے ہیں. یہ مضبوط ہو جائے گا۔ غنہہ اور کسی بھی صورت میں کبھی بھی منسوخ نہیں کیا جائے گا                                    .
۳۔ ہم تنوین پر غنہ کریں گے لیکن یہ بھی کمزور ہوگ                                                                                                ا
۴۔غنہ اور اگلے خط میں سے کسی کی طرف سے آتا ہے منسوخ کر دیا جائے گ                                                                                                         ا
</string>\
    <string name="ghunnah_example1">عَمَّ يَتَسَآءَلُوۡنَ‌ۚ‏ ﴿۱﴾َ</string>

    <string name="ghunnah_title2">غنہ کےدرجات </string>
    <string name="ghunnah_desc2">غنہ کے چار درجے ہیں:
        1- سب سے زیادہ غنہ: ن اور م مشادہہ میں (شاہد کے ساتھ) - غنہہ کے ساکنہ یا تنین نے ان خطوں میں سے ایک کے بعد) ن، م، ی، و
             ۲- مکمل غنہ:    کیا دوسرا سب سے طویل غنہ (جب تک کہ سب سے زیادہ مکمل غنہ) میں الخفا "الحققی، الخففا اسفافی، علیقا
                3 نامکمل غنیہ:   یہ غنہ مکمل غنیہ کے مقابلے میں وقت میں کم ہے-ن اور م سکیہ جو پڑھ کر پڑھتے ہیں
                                                            4 ۔سب سے زیادہ نامکمل غنہ:  یہ سب سے کم غنیہ ہے

</string>\
    <string name="ghunnah_example2">ِاِنَّاۤ اَعۡطَيۡنٰكَ الۡكَوۡثَرَؕ‏ ﴿۱﴾</string>
    <string name="title_activity_ocr">OCR</string>
    <string name="title_activity_home">Home</string>
    <string name="title_activity_ingredients_info">Ingredients Info</string>


</resources>
